# Робот-манипулятор литьевой

## Содержание репозитория

* `src` - исходные файлы модели (Solidworks)
* `urdf`, `config`, `launch`, `meshes` - файлы для симуляции в Gazebo
* `img` - изображения
* `assembly_plan.md` - технологическая инструкция по сборке

![](img/Робот-Манипулятор.PNG)


## Основные компоненты

### Кабели

Объёмные или плоскостные структуры из одножильной проволоки. Проволока выбирается сварочной легированной и омеднённой сталью, поставляется рулонами. Также это может быть сложная 3D деталь — слабопроводящий пластик напечатанный с растворимой поддержкой и нерастворимым каркасом. Потом гальванически обращенный медью, никелем, оловом до нужной толщины. Лишний пластик можно отжечь, но на малых токах медь и так осаждается в неплохой проводник. В целом, технология гальванпластики очень хорошо совместима с 3д печатью. Так осаждают и железо (я сам немножко пробовал), оно получается твердым, царапает обычное железо. Это, конечно, не из-за углерода, которого там нет, а из-за водорода. Обычно это считается недостатком и процесс ведут либо на малом токе, либо потом отжигают продукт примерно при 400С. Тогда водород уходит и железо получается столь мягким,что в I мировую войну им заменяли дефицитную медь для поясков снарядов.
Корпус - отвердевший компаунд, связавший собой исполнительные механизмы, приводы, основания. Несёт на себе защитные и конструктивные функции. Может иметь внешнюю оболочку напечатанной из полимеров, или не иметь её и быть просто пористым прочным телом, для повышения прочности пористое тело пропитывается сверхтекучими полимерами. Корпус и кабели входят в состав звена.

### Компаунд

Смесь реактивов, отвердевающих(отвердевших) до состояния пористого, лёгкого, твёрдого и прочного материала. Предположительно жидкое стекло + кальций и вспенивающий реагент, + волоконные наполнитель + полимерный упрочнитель (до 50% общей массы)

### Основание
Основание робота - основание, на котором монтируются звенья Робота-манипулятора.
В состав входят:
* корпус - рамка, в которую заливается компаунд (изготавливается с помощью 3D-печати)
* разъёмы
* замок (металлическая скоба с отверстиями под штифты)
* плата разводящая (на разъёмах)
* плата управления
* арматура
* кабели
* фиксирующий компаунд.

### Привод
Серво моторредуктор с динамометром. Корпус из двух вращаемых половин. Корпус имеет насечки для охлажения и более качественного сцепления с компаундом, так же имеет штыревые выходы CAN шины для пристыковывания к другим приводам и выводы электропитания. Выводы впоследствии могут быть припаяны к кабелям.
